\begin{enumerate}
  \item Effectuer les opérations suivantes~:
        \begin{align*}
          A & = 12 - 7    & B & = -5-7      & C & = -340+286   \\
          A & = 5         & B & = -12       & C & = -54        \\
          \\
          D & = 0,8 - 2,3 & E & = -4,2 -7,4 & F & = -2,1 + 2,1 \\
          D & = -1,5      & E & = -11,6     & F & = 0          \\
        \end{align*}
  \item Effectuer le calcul en détaillant les étapes. On montre deux méthodes~:
        \begin{itemize}
          \item pas à pas en effectuant les opérations dans l'ordre de lecture de gauche à droite ~;
          \item en regroupant les termes de même signe.
        \end{itemize}
        \begin{align*}
          G & = -7+16-11+3,6-12,3 & G & = -7+16-11+3,6-12,3 \\
          G & = 9-11+3,6-12,3     & G & = -7-11-12,3+16+3,6 \\
          G & = -2+3,6-12,3       & G & = -30,3+19,6        \\
          G & = 1,6-12,3          & G & = -10,7             \\
          G & = -10,7             &   &                     \\
        \end{align*}
\end{enumerate}